有冇法律巴打可以幫幫手

我搵左一個地方租黎做生意，咁臨時時合約既時候講好左12/11 號簽正約，咁就1/12 開始起租，免租期由交匙起計18日，依幾樣野都係係臨時合約上面寫到明。

但係，係12號當日，地產經紀（下稱： 因為有事唔能夠出現簽約，話會搵第二位同事（下稱： ）黎幫我同業主簽約。我唔同意，因為由頭到尾都係同 傾開，無啦啦搵第二位黎好古怪。所以冇簽到約，鎖匙都冇比到。亦都約好左下一次將會係21號簽約。

之後我因為要裝修既原故，係13號既時候問業主拎鎖匙，業主問過 之後 話未簽約唔可以俾鎖匙。

如是者，一直簽唔到約，去到19號業主自行俾左鎖匙我去做裝修。係19/11號先真正拎到鎖匙。

去到21/11，即係今日，我同業主2個人已經準時7點鐘去到簽約地點，等左半個鐘， 一直冇聽電話冇覆message。 7點9終於聽電話，話趕緊黎， 講既地方離簽約既地方最少半個鐘車程。但係我8點鐘係有要事要做，諗著快快地簽約就去。

我想問問各位巴打，佢臨時租約講到明拎匙起計18日免租期，但係亦都寫到明1/12起租。 咁我19號先拎到鎖匙，照道理應該18日免租期去到6/12先起租。 但 同業主堅持一定係1/12起租，我係咪可以要求佢去到6/12先起租，係法律上面可唔可以要求 賠償？

推

1

2

-->臨時時合約既時候講好左12/11 號簽正約
But you didn't

有冇renew份temp contract，冇既話就冇效

你地雙方都in breach of the temp contract
點解改期唔renew?一般都一定會重新draft過張

利申，會計撚，但有讀b.law 同com. law，對law concept都有基本認識

係咪姐係當佢唔出現簽約既時候就應該renew 張臨時合約？